\documentclass[Rapport/Rapport_main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\section{Accepttest}\label{sec:rap_accepttest}
Accepttesten for både de funktionelle og ikke-funktionelle krav blev specificeret i forhold til kravspecifikationen set i bilag "Kravspecifikation" og blev foretaget d. 14-12-2018. Resultaterne er opsummeret i tabel \ref{tab:Accepttest_funktionelle_resultater}, som er vist nedenfor.
Der var flere punkter som fejlede, da vi som gruppe havde valgt at nedprioritere visse fysiske parametre for produktet. I dette afsnit beskrives kort afvigelserne for de funktionelle krav. 
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|L{0.3\textwidth}|L{0.3\textwidth}|L{0.3\textwidth}|}
\hline
\textbf{Testgrundlag} & \textbf{Status} \\ \hline
Use Case 1 & Delvist godkendt\\ \hline
Use Case 2 & Delvist godkendt\\ \hline
Use Case 3 & Delvist godkendt\\ \hline
Use Case 4 & Delvist godkendt\\ \hline
\end{tabular}
\caption{Accepttest resultat for funktionelle krav}
\label{tab:Accepttest_funktionelle_resultater}
\end{table}

\textbf{Funktionelle krav:}\\
\textbf{UC1:} \\Der var intet fungerende \textit{\textbf{display}} og der var kun én Playerside til stede, Playerside2 blev simuleret vha. en stub. \textbf{Coin} blev ikke frigivet, når der ikke var \textbf{Balls}. \\\\
\textbf{UC2:} \\\textbf{Balls} blev ikke detekteret, når den ramte kanten af en \textbf{Cup}. Intet \textit{\textbf{display}}. \\\\
\textbf{UC3:} \\Intet fungerende \textit{\textbf{display}}, ellers som forventet - både stub og opstillet Playerside modtager korrekte tilstande: WON og LOST. \\\\
\textbf{UC4:} \\Rød LED på \textit{\textbf{Ball dispenser}} slukker ikke ved påfyldning af \textbf{Balls}, men blinker kort, når den åbnes. Grøn LED tændes først, når \textit{\textbf{Ball dispenser}} lukkes. \\\\

\textbf{Ikke-funktionelle krav:} \\
For nærmere information for accepttesten for de ikke-funktionelle krav henvises til bilaget "Accepttestspecifikation"\space afsnit \fullref{accepttestspec:sec:Ikkefunktionel}.
\end{document}