\documentclass[Accepttestspecifikation/Accepttest_Main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\subsection{UC1, UC2 og UC3} \label{sec:UC1}

Da de tre Use cases UC1, UC2 og UC3, er en forlængelse af hinanden udføres en test for at teste hovedscenariet for alle 3, samt scenariet: \textbf{Active team} rammer den sidste \textbf{Cup}. Undtagelserne for UC1 testes selvstændigt. Undtagelsen \textbf{Active Team} rammer ikke en \textbf{Cup}, testes ikke da systemet ikke er en del af dette scenarie. 

Til disse test benyttes 110ml øl, en hvid \textbf{Ball} med en diameter på 40mm, en \textbf{Ball} tabes fra en højde på 30cm over bordet. Der benyttes \textbf{Cups} med en øvre diameter på $94\si{mm}$ og en nedre diameter på $65\si{mm}$ og en højde på $120mm$. Dette udføres da der er en række ikke-funktionelle krav som kræver at systemet skal fungere med disse parametre.

%NOGET MED AT DER ER BLEVET BRUGT EN STUB! 
\begin{longtable}{|L{0.15\textwidth}|L{0.4\textwidth}|L{0.2\textwidth}|L{0.2\textwidth}|}
\hline
\textbf{UC under test} & \multicolumn{3}{L{0.8\textwidth}|}{UC1: Start game, UC2: Play turn og U3: End game} \\ \hline
\textbf{Scenarie} & \multicolumn{3}{L{0.8\textwidth}|}{UC1: Hovedscenarie, UC2: Hovedscenarie og Exc 2: \textbf{Active team} rammer den sidste \textbf{Cup}, UC3: Hovedscenarie} \\ \hline
\textbf{Prækondition} & \multicolumn{3}{L{0.8\textwidth}|}{Systemet er operationelt og der er udført \textit{\textbf{Start op}}. Der er 2 \textbf{Balls} i bolddispenseren} \\ \hline
 & \textbf{Handling} & \textbf{Forventet resultat} & Faktisk resultat \\ \hline
  \multicolumn{4}{|L{0.95\textwidth}|}{UC1: Start game - Hovedscenarie} \\ \hline
 1 & Indsæt 5 kr \textbf{Coin} i \textit{\textbf{Ball dispenser}} & Der udstedes 2 \textbf{Balls} og der tændes alle \textbf{\textit{Cup lights}} på begge \textbf{\textit{Playersides}} & Mønten skal justeres for at blive detekteret. Der dispenseres 2 bolde. Cup light på playerside skifter til gult/grønt.  \\ \hline
 2 & Placer \textbf{Cups} i hver \textbf{\textit{Playerside}}. Placer en af gangen indtil der er 6 i hver \textbf{\textit{Playerside}}. &  For hver \textbf{Cup} der placeres skifter farven på \textbf{\textit{Cup light}} under denne kop. Når alle kopper er placeret henviser \textbf{\textit{Display}} brugeren til WebPage. & Lys som forventet. Intet display.\\ \hline
 3 & Tilgå den henviste WebPage og indtast for team 1 følgende oplysninger: username 1: "a", username 2: "abcdefghijklmn1", teamname: "test name1", slideren for red og blue flyttes til venstre ende, slideren for green flyttes til højre ende. For team 2 følgende oplysninger: username 1: "a2", username 2: "abcdefghijklmn2" og teamname: "test name2", slideren for red og green flyttes til venstre ende, slideren for blue flyttes til højre ende. Der trykkes 'Start'. & &  \\ \hline
 \multicolumn{4}{|L{0.95\textwidth}|}{UC2: Play turn - Hovedscenarie} \\ \hline
4 & & Alle \textbf{\textit{Cup lights}} for den ene \textbf{\textit{Playerside}} lyser grøn og alle \textbf{\textit{Cup lights}} for den anden \textbf{\textit{Playerside}} lyser blå & Cup light på den ene side skifter til grøn. Den anden side (stub) skiftet til 0, 0, 255.  \\ \hline
5 & Tab en \textbf{Ball} i en \textbf{Cup} på den \textit{\textbf{Playerside}} hvor \textbf{\textit{Cup light}} lyser grøn & \textbf{\textit{Cup light}} under den ramte \textbf{Cup} blinker mellem grøn og blå & Som forventet\\ \hline
6 & Fjern den \textbf{Cup} hvor \textbf{Ball} ramte i. & \textbf{\textit{Cup light}} under den fjernet \textbf{Cup} lyser blå. \textbf{\textit{Display}} indikere at koppen er blevet fjernet. &  Cup light: som forventet. Intet display\\ \hline
 \multicolumn{4}{|L{0.95\textwidth}|}{UC2: Play turn - \textbf{Active team} rammer den sidste \textbf{Cup}} \\ \hline
7 & punkt 5 og 6 gentages indtil der kun mangler en \textbf{Cup}. & & Alt som før, med en afvigelse. Når bolden rammer kanten, detekteres det ikke.\\ \hline
 \multicolumn{4}{|L{0.95\textwidth}|}{UC3: End game - Hovedscenarie} \\ \hline
8 & Den sidste \textbf{Cup} på den samme \textbf{Playerside} som i punkt 5 og 6, fjernes & Alle \textbf{\textit{Cup lights}} lyser blå. \textbf{\textit{Display}} viser at holdet med navn "test name2" har vundet. & Intet på display. Cup light på ene player side skifter til blå. Stub skifter til 'WON'  \\ \hline
\caption{Accepttestspecifikation for UC1, hovedscenarie}
\label{tab:UC1_UC2_UC3_hoved}
\end{longtable}


\begin{longtable}{|L{0.15\textwidth}|L{0.4\textwidth}|L{0.2\textwidth}|L{0.2\textwidth}|}
\hline
\textbf{UC under test} & \multicolumn{3}{L{0.8\textwidth}|}{UC1: Start game} \\ \hline
\textbf{Scenarie} & \multicolumn{3}{L{0.8\textwidth}|}{\textbf{Active Team} indsætter en \textbf{Coin} som ikke er 5 kr. i \textit{\textbf{Ball dispenser}}} \\ \hline
\textbf{Prækondition} & \multicolumn{3}{L{0.8\textwidth}|}{Systemet er operationelt og der er udført \textit{\textbf{Start op}}} \\ \hline
 & \textbf{Handling} & \textbf{Forventet resultat} & Faktisk resultat \\ \hline
 1 & Indsæt en mønt med diameter på 19.6mm og tykkelse, 3mm i \textit{\textbf{Ball dispenser}} & \textbf{Coin} frigives  & Som forventet \\ \hline

\caption{Accepttestspecifikation for UC1, \textbf{Active Team} indsætter en \textbf{Coin} som ikke er 5 kr. i \textit{\textbf{Ball dispenser}}}
\label{tab:UC1_wrong_coin}
\end{longtable}

\begin{longtable}{|L{0.15\textwidth}|L{0.4\textwidth}|L{0.2\textwidth}|L{0.2\textwidth}|}
\hline
\textbf{UC under test} & \multicolumn{3}{L{0.8\textwidth}|}{UC1: Start game} \\ \hline
\textbf{Scenarie} & \multicolumn{3}{L{0.8\textwidth}|}{Ingen bolde} \\ \hline
\textbf{Prækondition} & \multicolumn{3}{L{0.8\textwidth}|}{Systemet er operationelt og der er udført \textit{\textbf{Start op}}. Der er ingen bolde i bolddispenseren} \\ \hline
 & \textbf{Handling} & \textbf{Forventet resultat} & Faktisk resultat \\ \hline
 1 & Indsæt en 5 kr \textbf{Coin} i \textit{\textbf{Ball dispenser}} & \textbf{Coin} frigives &  Cup light skriftet il grøn. Intet på display. Motor på ball dispenser rotere og mønt returneres ikke.\\ \hline

\caption{Accepttestspecifikation for UC1, ingen bolde}
\label{tab:UC1_no_balls}
\end{longtable}
\end{document}